多虧三星告發 日本三電池廠遭歐盟罰款1.66億歐元

歐盟監管機構 12 日認定三陽電機（Sanyo Electric）、Sony、Panasonic 違法聯合操縱電話與筆電用鋰電池價格，3 家日廠合計挨罰 1.66 億歐元（約 1.75 億美元）。

調查報告指出，上述公司以及三星 SDI 於 2004-2007 年間私下串連調高售價，並互相交換情報，如供需預測等敏感資訊，導致歐洲消費者權益受損。

據華爾街日報報導，受懲處最重的三陽遭罰 0.97 億歐元，Panasonic、Sony 則分別被判罰 0.39 與 0.3 億歐元。

三星 SDI 因提前揭露聯合壟斷而免責，躲過 0.58 億歐元的罰金。這已不是三星第一次，2010 年台灣 4 家面板廠就因三星告密而遭歐盟裁罰共 4.3 億歐元。

仆街自己肥完仲做25仔

因為佢既電池冇人買先告人

屌你呢d真仆街黎

韓仔好扑街

死韓狗

韓國狗真係好撚cheap

攞晒著數

三星好波